---
layout: post
title: Which University
categories:
- 自话
tags:
- joke
- Life
- Nanjing
published: true
comments: true
---
<p>这年头怪事真叫多。今天在珠江路地铁站，突然过来一位深度大叔，弱弱地问我这个方向是不是去火车站，我说这大叔也真不容易，牌子都不认识怎么进来的，赶紧说是的。<br />
大叔继续问你也去火车站吗，我想这大叔估计第一次来，人生地不熟的，也说是。<br />
这就罢了吧，您跟着我就行了。但是大叔不罢休，继续，“你是学生吗”。我本能地把手装进口袋握住钱包，说了一个我平生最凄凉的谎话，是的。以为会话到此结束的朋友你们错了，大叔继续不依不饶，问你是哪个学校的啊，我刚要如实撒谎，大叔蹦出一句which university（请相信我的听力，我的听力和大叔的口语水平还是相当的），这句没让我当场摔倒完全是多亏中午吃得多有劲。<br />
奇妙的对话从他娘的which university开始了，大叔滔滔不绝<br />
“英语怎么样？四级过了吗？”<br />
“你是学什么专业的？which major？”<br />
“What about your speaking English？口语怎么样啊？”<br />
“你知道向日葵怎么说吗？桑福拉沃”<br />
“月季呢？”<br />
“肉丝你知道吧？玫瑰。加上中国，China rose就是月季”<br />
（地铁来了，我不堪忍受，从旁边的门进去，大叔跟过来继续）<br />
"toilet你知道吧？toilet water你猜是什么？"<br />
这个时候终于有个座位，大叔当然不让坐下，还不忘循循善诱，“是花露水”。</p>

<p>好在这课也上到花露水为止。临下车摸了一下手机和钱包，嗯，这课是免费试听的，也罢也罢。原来我长得这么像是有英语培训市场价值的啊。</p>
